\section{Introdução}

A acção ($S$), num caminho, é definida como o integral no tempo do Lagrangeano ao longo
desse caminho. Esta quantidade é importante no estudo de sistemas físicos uma vez que   
estes exibem o comportamento que a extremiza. Como em muitos casos este extremo se trata
de um mínimo, uma boa forma de simular o comportamento destes sistemas é tentar encontrar 
o caminho que verifica essa condição, sendo para esse efeito útil discretizar a acção
(equação \ref{eq:discrete}).

\begin{equation}
  S=\int_{t_i}^{t_f}{L(v(t),x(t),t)dt}\,\,\,\,\, \rightarrow\,\,\,\,\, S=\sum_{i=0}^{n}L(v_i,x_i,t_i)\Delta t_i
  \label{eq:discrete}
\end{equation}

Esta discretização é conseguida dividindo o intervalo de tempo original $(t_f-t_i)$ em
intervalos mais pequenos $\Delta t_i$ de modo a que a variação de $L$ seja desprezável
em cada intervalo. O integral no subintervalo $i$ passa então a ser calculado como
$\langle L_i \rangle\Delta t_i$, como aproximação toma-se o valor de $\langle L_i \rangle$
como o valor de $L$ no ponto médio do intervalo.

Uma vez definida uma forma de calcular a acção trona-se necessário
%\hl{Comer a tua mãe}
encontrar o caminho que a minimiza. Para esse efeito, parte-se de uma configuração inicial
de $x(t)$ (um caminho) e geram-se aleatoriamente novas configurações que só são aceites caso minimizem
a acção.

Esta simulação está limitada a uma dimensão, o que facilita a algoritmização do método
mas restringe o núemro de exemplos possíveis.
%\hl{inserir comentário sobre unidimensionalidade}.
%\begin{figure}
%\centering
%\includegraphics[scale=0.6]{}
%\caption{Terminais e tensões relevantes num transístor nMOS com o substrato e fonte curto-circuitados.}
%\captionof{figure}{.}
%\label{fig:figlabel}
%\end{figure}
